<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Notes on Julia March</title>
    <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/</link>
    <description>Recent content in Notes on Julia March</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>en-us</language>
    <lastBuildDate>Wed, 23 Nov 2022 20:04:19 -0600</lastBuildDate><atom:link href="https://juliamarch.cleverapps.io/note/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Migrer de Wordpress à Hugo sur Clever Cloud</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/premiers-pas/</link>
      <pubDate>Wed, 23 Nov 2022 20:04:19 -0600</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/premiers-pas/</guid>
      <description>Post que j&amp;rsquo;actualiserai en direct live, considérez cela comme mon reality show.
L&amp;rsquo;ambition d&amp;rsquo;une vie Voilà une éternité que je me dis que je devrais essayer Hugo, et cet été je m&amp;rsquo;y suis enfin mise, en plus de commencer à travailler chez Clever Cloud (l&amp;rsquo;équivalent d&amp;rsquo;entrer dans la chocolaterie de Willy Wonka, mais pour les nerds).
Je ne connaissais rien à Hugo, mais je partais de quelques constats :
J&amp;rsquo;en ai marre des back ends embarqués Je simp pour le markdown De bons procédés Donc me voilà embarquée sur Hugo.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #10</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-11-06-jdbord-10/</link>
      <pubDate>Sun, 06 Nov 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-11-06-jdbord-10/</guid>
      <description>Cool Dixième post de ce journal de bord tech, je pense qu&amp;rsquo;on peut me féliciter de ma constance. Vous pouvez envoyer cartes de voeux, fleurs et champagne au 4 rue Voltaire, 44000 Nantes, merci bien.
-
Je me suis penchée sur des solutions d&amp;rsquo;observabilité, ces deux dernières semaine. Je bidouille Elastic et je customise des tableaux de bord Grafana. Grâce à mon collègue Aurélien, Grafana n&amp;rsquo;a plus de secrets pour moi (je m&amp;rsquo;avance peut-être, c&amp;rsquo;est l&amp;rsquo;euphorie qui parle sûrement).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #9</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-10-23-jdbord-9/</link>
      <pubDate>Sun, 23 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-10-23-jdbord-9/</guid>
      <description>Cool Un dilemme moral de la plus haute importance s&amp;rsquo;est insinué dans ma vie, ces deux dernières semaines : me connecter à un serveur distant et taper des commandes comme une sauvage, ou bien prendre le temps de créer un fichier .sh et l&amp;rsquo;envoyer vers le serveur directement. Avantage de la première option ? On peut taper les commandes exactes en fonction de l&amp;rsquo;OS distant. Avantage de la deuxième ? On a un fichier dans le code que l&amp;rsquo;on envoie, dans lequel il suffit de changer les commandes, si besoin.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #8</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-10-07-jdbord-8-2/</link>
      <pubDate>Fri, 07 Oct 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-10-07-jdbord-8-2/</guid>
      <description>Cool Ce mois-ci était mon mois parisien. Je me suis tapé trois semaines d&amp;rsquo;affilées où j&amp;rsquo;étais constamment dans le train. Les serveurs du wagon bar de la SCNCF sont ma nouvelle famille.
-
J&amp;rsquo;ai rencontré plusieurs équipes de développeurs dans différentes structures, et j&amp;rsquo;ai été très bien accueillie. On m&amp;rsquo;a dit que la tech était toxique avec les femmes, je ne sais pas trop quoi penser. Partout où je vais, non seulement j&amp;rsquo;ai l&amp;rsquo;impression qu&amp;rsquo;on me prend au sérieux, mais en plus on me traite bien.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #7</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-09-23-jdbord-8/</link>
      <pubDate>Fri, 23 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-09-23-jdbord-8/</guid>
      <description>Cool Coincoinpc, le site dont j&amp;rsquo;avais parlé dans mon précédent post, est maintenant chez Clever Cloud, après quelques débâcles avec les DNS (que tout le monde déteste).
https://twitter.com/CoincoinPC/status/1572339566367109120?s=20&amp;amp;t=0gJuphQAnVjAu2NKJDdOJw
-
J&amp;rsquo;ai été invitée sur la chaîne Twitch d&amp;rsquo;Alex pour faire une démonstration de déploiement d&amp;rsquo;un WordPress avec Composer. Le code était un peu vieux et incompatible avec la version de 2 de Composer, donc je lui ai donné un coup de neuf.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #6</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-09-10-jdbord-6/</link>
      <pubDate>Sat, 10 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-09-10-jdbord-6/</guid>
      <description>Cool L&amp;rsquo;essentiel de mon boulot, ces derniers temps, consiste à entendre &amp;ldquo;Je ne crois pas que ce soit possible&amp;rdquo; et de répondre &amp;ldquo;Hold my beer&amp;rdquo;. Ce qui correspond bien à mon tempérament de forceuse, on ne va pas se mentir. Mon leitmotiv a toujours été &amp;ldquo;Hey, au moins on peut essayer, avant de déclarer forfait d&amp;rsquo;avance ?&amp;rdquo;.
-
On m&amp;rsquo;a invitée à venir faire une démonstration de déploiement de code sur une chaîne Twitch.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #5</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-09-03-jdbord-5/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-09-03-jdbord-5/</guid>
      <description>Cool Mon nouveau taf. C’est le summum du cool. Je ne fais rien de très palpitant, pour le moment, puisque je dois maîtriser quelques bases avant. Mais il s’agit de résoudre des problèmes et d’accompagner des gens dans la maîtrise des outils. Souvent, ce sont des sujets sur lesquels j’ai moi-même buté dans ma courbe d’apprentissage, alors c’est plaisant de pouvoir montrer à d’autres comment s’en sortir.
-
J’ai dû prendre Git au sérieux, alors que j’avais réussi à l’éviter avec les distantes, puisque je travaille en local, puis gère mes fichiers ensuite en S/FTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Mes erreurs Git les plus courantes</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-08-18-erreurs-git/</link>
      <pubDate>Thu, 18 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-08-18-erreurs-git/</guid>
      <description>Cet article a été écrit à un moment où je j&amp;rsquo;ai commencé à utiliser git de façon intense, alors que j&amp;rsquo;avais toujorus réussi à le contourner. Aujourd&amp;rsquo;hui, je ne rencontre plus ces problèmes, mais il me semble intéressant de laisser une trace de la courbe d&amp;rsquo;apprentissage.
La plupart des problèmes que je rencontrais était un conflit de nom de branches entre master et main. J&amp;rsquo;ai résolu cela avec la commande git branch -m master et git branch -m main, tout simplement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #4</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-08-09-jdbord-4/</link>
      <pubDate>Tue, 09 Aug 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-08-09-jdbord-4/</guid>
      <description>Première semaine d&amp;rsquo;août et première semaine de taf chez Clever Cloud.
Cool J&amp;rsquo;ai déjà dit que j&amp;rsquo;adorais Wordpress, pour un tas de raisons que je détaillerai peut-être un jour, mais que je le trouvais lent et lourd, surtout quand on y travaille dessus pour autre chose que du blogging. Dans le cadre de mon travail, j&amp;rsquo;ai travaillé sur le déploiement d&amp;rsquo;un Wordpress avec un composer.json et un bucket Cellar (l&amp;rsquo;équivalent d&amp;rsquo;un S3, quoi), et c&amp;rsquo;est probablement la réponse aux prières de beaucoup de gens.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #3</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-07-27-jdbord-3/</link>
      <pubDate>Wed, 27 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-07-27-jdbord-3/</guid>
      <description>Au programme : lectures cryptographiques et hacking flatulent.
Cool J’en suis à ma dernière semaine de congés comme professeur. À partir de lundi, je prendrai mon nouveau poste et dirai au revoir aux deux mois de vacances estivaux. Cela dit, je ne sais pas si la plupart des gens interprèteraient ce à quoi j’occupe mon temps libre comme des « vacances »…
-
On m’a prêté Cryptographie en pratique de Niels FERGUSON et Bruce SCHNEIER, que je lis avidement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #2</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-07-10-cool-pas-cool-trouvailles-2/</link>
      <pubDate>Sun, 10 Jul 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-07-10-cool-pas-cool-trouvailles-2/</guid>
      <description>Un nouveau billet de suivi de ma vie pro passionnante.
Cool Ma demande de mise à disponibilité a été acceptée pour le 31 juillet. Si je n’avais pas pu l’avoir avant, ç&amp;rsquo;aurait été un peu le bordel, avec passage devant un comité de déontologie, etc. En théorie. Dans les faits, je pense que les réductions de personnel font que le rectorat ne possède pas les moyens de suivre ce que font exactement les agents.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #1</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-06-29-cool-pas-cool-trouvailles-1/</link>
      <pubDate>Wed, 29 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-06-29-cool-pas-cool-trouvailles-1/</guid>
      <description>J’ai décidé de tenir un journal de bord pro plus régulier, à l’instar de Julie Brillet, histoire de ne pas me noyer dans le « faire » et documenter, prendre du recul et, tout simplement, poser mon cerveau.
Évidemment, dès que je décide d’être régulière sur un blog, je cesse immédiatement de l’être. Apparemment, mon allergie à la contrainte est tenace, j’aurai le temps de me pencher dessus plus longuement sur un quelconque divan, à l’occasion (non, probablement pas).</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changements ?</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-06-07-changements/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-06-07-changements/</guid>
      <description>J’ai deux articles pro en attente et l’éditrice ne me répond pas. J’ai vu sur Twitter que la responsable de comm de la boîte partait, car ça ne lui « convenait plus ».
https://twitter.com/pokecoder/status/1533909839763619840?s=20&amp;amp;t=WPMAvGXq7AJfAJKa6H1lDQ
J&amp;rsquo;ignore ce qu’il se trame chez Hashnode, puisque je n’y suis pas salariée. Je choisis des sujets ou en propose, les écris, je suis payée et basta. Par ailleurs, ils paient très bien, à tous les niveaux et Ale était même apparue sur un blog tech pour parler d’à quel point c&amp;rsquo;était un plaisir d’avoir décroché ce boulot.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le mai de tous les dangers</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-05-26-1910-2/</link>
      <pubDate>Thu, 26 May 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-05-26-1910-2/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai encore changé le look de mon site. Il aura connu tellement de changements, au fil du temps, qu&amp;rsquo;il est méconnaissable.
Souvenirs, souvenirs Mon premier site pro était celui de mon activité de pet sitter et était fait sur Wix (je crois), c&amp;rsquo;était une immondice que j&amp;rsquo;aimerais bien retrouver un jour, il est peut-être encore en ligne. Il était entièrement illustré par des animations pixelisées, dont une fleur qui se réveillait et qui vous disait de cliquer sur elle.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Le site de Noam</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2021-11-30-le-site-de-noam/</link>
      <pubDate>Tue, 30 Nov 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2021-11-30-le-site-de-noam/</guid>
      <description>J&amp;rsquo;ai connu Noam à travers des amis communs et l&amp;rsquo;on est très vite devenus proches, de par nos affinités et notre perplexité perpétuelle face à la vie. Depuis quelques années, il pratique différentes techniques de yoga et de massages, domaine qui, pour tout vous dire, ne m&amp;rsquo;a jamais intéressé. Curieuse, j&amp;rsquo;ai assisté à ses cours de yoga, j&amp;rsquo;ai découvert le professeur en lui, sa rigueur, son approche unique et, surtout, sa volonté de rendre accessible des pratiques jugées difficiles.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>&#34;Écris ta merde&#34;</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2021-07-13-ecris-ta-merde/</link>
      <pubDate>Tue, 13 Jul 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2021-07-13-ecris-ta-merde/</guid>
      <description>On a tous cette personne perfectionniste dans notre entourage, qui repousse les échéances et travaille d&amp;rsquo;arrache-pied afin d&amp;rsquo;obtenir un résultat impeccable. J&amp;rsquo;ai rencontré un certain nombre de perfectionnistes dans ma vie, mais jamais aucun aussi extrême que mon amie Héloïse*. Héloïse est brillante, instruite, hautement compétente dans son domaine, mais reste convaincue que si elle ne produit pas quelque chose de parfait, il est inutile de le présenter, même après des heures de travail et des nuits d&amp;rsquo;insomnie.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Actualités procrastinatrices</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2021-06-12-actualites-procrastinatrices/</link>
      <pubDate>Sat, 12 Jun 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2021-06-12-actualites-procrastinatrices/</guid>
      <description>Les crypto-monnaies sont d’actualité, ce site n’a jamais eu autant de traffic que depuis que j’ai publié mon article sur le prix du Bitcoin et sur la fausse pertinence de celui-ci. Dans le même temps, les arnaques se multiplient et les faux bons plans aussi. Il faut assez de discernement pour s’aventurer dans ce monde sans se faire arnaquer, voire, pour décider de se lancer, malgré l’aura de criminalité qui entoure les crypto-monnaies.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>On writing, money, and other frivolities.</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2021-03-15-ulysses/</link>
      <pubDate>Mon, 15 Mar 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2021-03-15-ulysses/</guid>
      <description>Julia March completed her first book La fille pas sympa in just nine months. “A piece of cake”, as she describes it compared to her Master’s thesis. In our interview, Julia explains why she recommends enrolling in humanities to anyone who considers a career around writing.
I got interviewed by Lisa from Ulysses, my writing tool, and now I&amp;rsquo;m probably famous. We talked about writing, learning, web-mastering, my useless assistants, money, neurodiversity, and other sins.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
