<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>web3 on Julia March</title>
    <link>https://juliamarch.cleverapps.io/tags/web3/</link>
    <description>Recent content in web3 on Julia March</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-eu</language>
    <lastBuildDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juliamarch.cleverapps.io/tags/web3/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Cool, pas cool, trouvailles #5</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-09-03-jdbord-5/</link>
      <pubDate>Sat, 03 Sep 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-09-03-jdbord-5/</guid>
      <description>Cool Mon nouveau taf. C’est le summum du cool. Je ne fais rien de très palpitant, pour le moment, puisque je dois maîtriser quelques bases avant. Mais il s’agit de résoudre des problèmes et d’accompagner des gens dans la maîtrise des outils. Souvent, ce sont des sujets sur lesquels j’ai moi-même buté dans ma courbe d’apprentissage, alors c’est plaisant de pouvoir montrer à d’autres comment s’en sortir.
-
J’ai dû prendre Git au sérieux, alors que j’avais réussi à l’éviter avec les distantes, puisque je travaille en local, puis gère mes fichiers ensuite en S/FTP.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Changements ?</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-06-07-changements/</link>
      <pubDate>Tue, 07 Jun 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/note/2022-06-07-changements/</guid>
      <description>J’ai deux articles pro en attente et l’éditrice ne me répond pas. J’ai vu sur Twitter que la responsable de comm de la boîte partait, car ça ne lui « convenait plus ».
https://twitter.com/pokecoder/status/1533909839763619840?s=20&amp;amp;t=WPMAvGXq7AJfAJKa6H1lDQ
J&amp;rsquo;ignore ce qu’il se trame chez Hashnode, puisque je n’y suis pas salariée. Je choisis des sujets ou en propose, les écris, je suis payée et basta. Par ailleurs, ils paient très bien, à tous les niveaux et Ale était même apparue sur un blog tech pour parler d’à quel point c&amp;rsquo;était un plaisir d’avoir décroché ce boulot.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
