<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Technocritiques on Julia March</title>
    <link>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/</link>
    <description>Recent content in Technocritiques on Julia March</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>fr-eu</language>
    <lastBuildDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</lastBuildDate><atom:link href="https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/index.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    <item>
      <title>Guide d&#39;autodéfense des artistes face aux NFTs</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2022-03-01-guide-dautodefense-des-artistes-face-aux-nfts/</link>
      <pubDate>Tue, 01 Mar 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2022-03-01-guide-dautodefense-des-artistes-face-aux-nfts/</guid>
      <description>Si vous êtes artiste ou graphiste, et que vous proposez vos services sur internet, vous risquez bientôt de crouler sous des demandes de commissions. Bonne nouvelle ? Pas tant que ça : la plupart de ces démarcheurs ont un projet NFT en tête. La chance de votre vie ou l&amp;rsquo;arnaque du siècle ? Voici un guide d&amp;rsquo;autodéfense pour s&amp;rsquo;y préparer.
Ce qu&amp;rsquo;on a vu en 2021 n&amp;rsquo;est rien, à côté de ce qui se prépare dans le monde des NFTs.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ce que personne n’a compris au sujet des NFTs</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2022-01-25-des-nfts/</link>
      <pubDate>Tue, 25 Jan 2022 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2022-01-25-des-nfts/</guid>
      <description>Twitter a annoncé que l’on pouvait désormais mettre un de nos NFTs en photo de profil, et bien sûr, dès que l&amp;rsquo;on parle de NFTs, l’hystérie se propage délicieusement sur le réseau social qui lui est exclusivement dédié. Quelques articles ont été écrits en 2021, au sujet des NFTs et leur prix faramineux, très peu de personnes ont compris, en réalité, de quoi il s’agit. À juste titre : pour comprendre les NFTs, il faut avoir quelques bases et de notions d’histoire de l’Ethereum.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Apple veut scanner vos photos privées</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2021-08-09-apple-veut-scanner-vos-photos-privees/</link>
      <pubDate>Mon, 09 Aug 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2021-08-09-apple-veut-scanner-vos-photos-privees/</guid>
      <description>Le 5 août 2021, Apple a semé le chaos et l&amp;rsquo;indignation parmi les tech experts en annonçant de nouvelles fonctionnalités sur ses appareils. Le but ? Protéger les mineurs des contenus sexuellement explicites et prévenir la circulation de contenus pédopornographiques. Pourtant, on peut facilement s&amp;rsquo;accorder avec n&amp;rsquo;importe qui -à l&amp;rsquo;exception de quelques détraqués- sur le fait la pédopornographie est horrible et qu&amp;rsquo;il faut protéger les enfants. Alors, pourquoi tout ce foin ?</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi le prix du Bitcoin n’a aucune importance</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2021-05-17-le-prix-du-bitcoin/</link>
      <pubDate>Mon, 17 May 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2021-05-17-le-prix-du-bitcoin/</guid>
      <description>La cryptosphère s’est enflammée, la semaine dernière, suite à l’annonce faite par Elon Musk : Tesla cesse d’accepter le Bitcoin, sous prétexte de questions environnementales. Les défenseurs du Bitcoin se sont insurgés, des tweets condescendants et passif-agressifs ont été échangés entre tech-bros, c’était chaotique, c’était le cirque, c’était beau.
Une question secondaire d’un point de vue technique. Ce post n’a pas pour vocation d’essayer d’élucider les motivations de Musk, pour la simple raison que l’on confère au personnage plus d’importance qu’il n’en a réellement.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Protéger son identité sur internet.</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2021-04-30-vie-privee/</link>
      <pubDate>Fri, 30 Apr 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2021-04-30-vie-privee/</guid>
      <description>Comme la plupart des blogueurs de mon âge, l’essentiel de mon activité à toujours été hébergé en ligne, depuis mes 13-14 ans, malgré des occupations diverses et variées IRL. La publication de mon livre en format papier représente l’irruption d’une partie de mon travail vers l’IRL, mais également la perte du privilège de l’anonymat sous ce nom.
Le monde change, Internet aussi Ce qui a commencé comme une activité de blogging intense à l’adolescence, s’est progressivement transformée en construction et développement de sites, d’espaces et de refuges divers dans les méandres du web.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Pourquoi vous devriez bannir le pop-up</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2021-01-11-pourquoi-vous-devriez-bannir-le-pop-up/</link>
      <pubDate>Mon, 11 Jan 2021 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2021-01-11-pourquoi-vous-devriez-bannir-le-pop-up/</guid>
      <description>Depuis quelque temps, vous avez dû remarquer l’émergence de petites bulles de conversation, en bas de votre écran, quand vous naviguez sur un site. Parfois, le pop up se lance, sans que vous n’ayez rien demandé, pour vous demander si vous avez besoin « d’aide ». La plupart des sites marchands vous proposent d’installer ce type d’extensions, vous promettant une augmentation des ventes et une prospection plus précise selon les besoins de vos clients.</description>
    </item>
    
    <item>
      <title>Ulysses : mon ghetto doré.</title>
      <link>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2020-12-17-ulysses-mon-ghetto-dore/</link>
      <pubDate>Thu, 17 Dec 2020 00:00:00 +0000</pubDate>
      
      <guid>https://juliamarch.cleverapps.io/technocritique/2020-12-17-ulysses-mon-ghetto-dore/</guid>
      <description>Depuis quelques mois, j&amp;rsquo;utilise l&amp;rsquo;application Ulysses pour rédiger tous mes textes. J&amp;rsquo;ai souscrit à l&amp;rsquo;abonnement en me disant que, si je n&amp;rsquo;étais pas convaincue, je reviendrais à un éditeur de texte classique, à l&amp;rsquo;ancienne. Mon activité d&amp;rsquo;auteur et de rédactrice me mène à écrire beaucoup et vite, et j&amp;rsquo;ai toujours eu du mal à me relire. Les pros de la rédaction le savent : se relire soi-même est un enfer, la rédaction et la correction sont deux tâches qui fonctionnent bien mieux quand elles sont divisées.</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
